{
    "question": "Daulah Fatimiyah mengalami kemunduran pada masa khalifah *    A. Al-Adid Billah\r\nB. Abu Manshur Nizar Al-Aziz\r\nC. Al Muiz Lidinillah\r\nD. Nuruddin Zanki\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>A. Al-Adid Billah</strong></p><p></p><p><strong>Kemunduran dinasti Fatimiyah dimulai dari masa pemerintahan al-Hakim ((996-1021) yang membuat kebijakan kontroversial dalam bidang agama dan terus merosot pasca pemerintahan al-Zhahir ((1021-1035) dan musnah pada masa al-Adid (1160 M - 1171 M)</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><em><strong>semoga bermanfaat</strong></em></h2>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "gambus-termasuk-kedalam-jenis-alat-musik-a-kordofon-b-idiof-779",
            "question": "Gambus termasuk kedalam jenis alat musik ...\r\nA. kordofon\r\nB. idiofon\r\nC. membranofon\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong><strong>Jawaban:</strong></strong></p><p>A. kordofon</p><p></p><p><strong><strong>Penjelasan:</strong></strong></p><p>Kordofon adalah alat musik yang sumber suaranya berasal dari dawai atau senar dan gambus merupakan alat musik yang sumber bunyinya berasal dari dawai atau senar, jadi gambus termasuk ke dalam jenis alat musik kordofon</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengejar-kancil-di-semak-belukar-pantun-553",
            "question": "Mengejar kancil di semak belukar (\r\npantun)\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mengejar kancil</p><p>disematkan belukar</p><p>Hei anak kecil</p><p>gak boleh bertengkar </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-usaha-penting-yang-di-lakukan-umar-bin-khotob-selama-m-246",
            "question": "Sebutkan 3 usaha penting yang di lakukan umar bin khotob selama menjadi khalifah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>usaha yg dilakukan oleh Umar bin Khattab pada masa ke Khalifahannya yaitu ;</p><ol><li><em>memperluas </em><em>wilayah </em><em>kekuasaan </em><em>Islam.</em></li><li><em>memilih </em><em>pemimpin</em><em> </em><em>disetiap </em><em>Daerah </em><em>(</em><em>gubernur</em><em>)</em></li><li><em>menetapkan </em><em>kalender </em><em>hijriah.</em></li></ol><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dan masih banyak lagi usaha yg telah dilakukan oleh Khalifah Umar bin Khattab yg tidak bisa kita sebutkan satu per satu.</p><p></p><p><strong><u>----------SEMOG</u></strong><strong><u>A</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>MEMBANTU</u></strong><strong><u>:</u></strong><strong><u>)</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>---</u></strong><strong><u>---</u></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalimantan-serta-malaka-menjadi-satu-daratan-yang-disebut-216",
            "question": "Kalimantan serta Malaka menjadi satu daratan yang disebut \u2026\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pulau</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pulau yang sama dan bagus</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalimantan-serta-malaka-menjadi-satu-daratan-yang-disebut-661",
            "question": "Kalimantan serta Malaka menjadi satu daratan yang disebut \u2026\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pulau</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena di indonesia</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kata-kata-penting-dan-sering-muncul-di-dalam-sebuah-teks-disebut-175",
            "question": "Kata-kata penting dan sering muncul di dalam sebuah teks disebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kata kata kunci</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo slh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bacaan-salat-sunah-ada-yang-dibaca-sirr-berbisik-adalah-dalam-s-159",
            "question": "Bacaan salat sunah ada yang dibaca sirr (berbisik) adalah dalam salat    a. Salat idul Fitri\r\nb. Salat dhuha dan salat rawatib\r\nc. Salat idul adha\r\nd. Salat rawatib\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. shalat Dhuha dan shalat rawatib</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jawaban: b. Sholat Dhuha dan Sholat Sunnah Rawatib</p><p></p><p></p><p>Maaf kalo salah:)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jangan Lupa Follow:v</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "asosiatif-dalam-bahasa-indonesia-diartikan-apa-466",
            "question": "Asosiatif dalam bahasa Indonesia diartikan apa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawaban: <br><br>Makna asosiatif di KBBI adalah bersifat asosiasi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Makna asosiatif adalah makna kata yang muncul karena ada hubungan kata tersebut dengan hal yang lain diluar bahasa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-melakukan-perluasan-wilayah-terjadi-perselisihan-antara-te-753",
            "question": "Ketika melakukan perluasan wilayah terjadi perselisihan antara tentara islam tentang cara membaca al qur\u2019an. khalifah membentuk panitia penyusunan al qur\u2019an dan disusunlah berupa mushaf, yang dikirim ke beberapa wilayah,",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalifah Ustman bin Affan </p><p>Maap kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yg-tidak-termasuk-kedalam-nasionalisme-pancasila-iala-726",
            "question": "Berikut ini yg tidak termasuk kedalam nasionalisme pancasila ialah    a. rela berkorban\r\nb. hidup rukun \r\nc. cinta tanah air \r\nd. bersatu padu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> c </p><p></p><p>maaf KL salah.............</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}